日本鐵道消息及旅遊情報交流區(41)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2) 去京阪神奈買咩pass好？

3) 成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link check會準過問我哋

有用網站

時刻表

乗換案内

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

新幹線擺放行李位置：

普通車廂：
つばさ140号・東京行（E3）

とき314号・東京行（E2）

はやぶさ17号・新青森行（E5）

こまち 18号．東京行（E6）

Green Car：
はやぶさ37号・新函館北斗行（E5）

はやぶさ26号・東京行（E5）

つばさ143号・山形行（E3）

不過有人就咁放

あさま605号・長野行（E7）

なすの280号・東京行（E6）

こまち（E6）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

振子最高

lm

留名

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）

仲要留意取飛地點限制

JR 西日本 ＆ 九州 ，網上訂位更新中，待正式上線後再說明

JR西同九州唔係已經用得網上訂位喇咩
只係一路冇update

Lm

Shower card光速賣哂
未過松江就賣完

尋晚係東京未開車已經賣哂喇

可惜今日落過雨，又厚雲

入面到底有無50張卡

唔知，但我之前Y拍買過張應該重未用過的

LM

lau ming

其實啲卡係咪唔會重用

其實一人一張車費包埋好過啦

應該裝唔到咁多水掛

要保證有沖涼卡就只有揀A寢台既豪華單人房

我寧願A寢台以外其他type加價換每人都有一張卡

天氣熱個個都沖

同埋好多一家大細

A寢有專用沖涼房tim

Lau ming

呢部向邊

應該係水上？

高崎～水上

重有呢架

近鉄水上樂園

其實鐵道雜誌一直有時刻表，記載埋邊日行邊款行程

咁特登查同無意撞到係兩種感受

無意撞到嗰種驚喜
不過而家去日本愈黎愈well-planned, 驚喜位反而少左好多

而家太有目的地去係少左好多驚喜

做咩得最頭

跟D51 498

跟

太多人影唔到…

E233系7000番台 相鉄線内試運転@西谷

前年無意響下關撞正瑞風首航真係射到一地都係呀

新幹線多左人坐

我有份貢獻人數

終於肯打返遊記
係咪太耐無更新推唔到

過一個月好似推唔到

請問係香港買左西日本jr pass周遊劵，係咪一係exchange office 兌換左就即刻生效?定係可以係exchange office 另選生效日期？

換pass嗰陣可以指定生效日期

予土線三兄弟嘅大哥

如果買唔駛換領券個款的話，直接係想開pass個日行人手改札口畀駅員蓋印就得

like this

又有得跟

關西地區、關西廣域同關西廣島先有機會係出實體票
其他應該都係出MCO要去換

多謝大家回覆因爲小弟下個月第一次用pass，所以好多野唔明 想問下係咪只有大站先有exchange office? 因為我會由廣島》尾道 〉姬路》京都大阪咁去，打算係中途先用pass，咁我係咪可以先係廣島站換左先，指定生效日期就得？洗唔洗講埋會打算邊個站用？

換Pass只需要生效日期，唔需要講由邊度開始用
到你正式開始用第一次入閘嘅時候 人工閘口就吸印 閘機就會打窿 證明你已經用過張飛 咁就無得退票

要換pass嘅可以係廣島換咗先，到時佢會叫你填想邊日開始用

感謝大家回覆
希望到時順利搭到車

其實好難搞唔掂……

太緊張啦

羽田機場 過夜有咩選擇 有冇人試過平和島溫泉

試過，平和島我覺得太多人太嘈，雖然都訓得著但朝早好多鬧鐘響

同埋我訓大休息室冇獨立插頭叉電就覺得麻麻

想問下佢羽田接駁巴士係咪得深夜班次
諗住係平和島訓一晚再番去羽田搭巴士去大宮

JR西Pass撳機換出磁氣飛最好，人手飛都係有啲雞同informal嘅感覺

收藏角度當然成本野最好

大部分的人要的是用pass 訂位，但現在上線的是現金訂位

磁氣券唔見得formal好多
去到鄉下都係無人駅 / 無閘機既駅
紙本pass都要key張磁氣券上去

要睇下係幾早返羽田，但一般你都唔會趕得到，因為呢幾班車係預人地搭早機

agger，一定係成本野好

但係成本野有時用起上嚟唔方便
放唔到喺銀包 褲袋，要開背囊拎就麻煩啲

上次張山陽山陰北九州pass未用完個皮已經殘殘地
反而覺得關西廣域pass直接用飛仲好，仲唔使去人工閘口等
用山陽山陰北九州pass永遠係我d冇pass friend入完閘等我一個

咁多pass，真好

我都係條邊已經起晒皺
我覺得應該改革下，反正成本野嘅pass入邊張封住嘅綠色飛同普通綠色飛應該係一樣款嘅，只係封住嗰隻應該冇insert data落去，咁不如貴pass照比而家個紙套，跟住整個holder等你用完成個trip可以sip返入去，平時就可以拆出嚟獨立用（用法同關西廣域pass一樣）
而家我過人工閘口如果多人我都唔會等，直接舉住張pass就咁過，大部分站員都唔會叫返我轉頭

應該好似舊西鐵全日通咁就好
封套攝張飛入去

有D staff直頭隔空望到張pass就放行

上次用Tokyo wide搭monorail轉臨海線
有近D嘅閘口但得閘機無人過唔到
要兜大圈去另一邊出站

用膠飛就最好

由高知出發，一入左土佐黑潮鐵道路段之後車費即刻貴左一大截

咁樣make sense好多，有時係大站出閘撞正前面有人係人工通道問路真係想死

直接舉高張pass行過去就算

同伊豆急行一樣,全國PASS坐舞女號好貴

２１日午前１０時１５分頃、東北新幹線の仙台発東京行き「はやぶさ４６号」（１０両編成）が仙台―白石蔵王駅間を時速約２８０キロで走行中、９号車のドアが開き、緊急停止した。列車は約４０秒間、約２キロにわたりドアが開いたまま走っていた。当時、ドアの周囲に人はおらず、乗客約３４０人にもけがはなかった。

所以一定係拿廣域/東日本pass去玩super odoriko

前面GREEN展望席就冇計

清潔阿姐可以搞咁大單野

上次由池袋坐到熱海唔洗補錢

試過係個站員坐喺間房到望出嚟就算，起身行出嚟都費事

上次搭東西線直情係有人通道冇人守
結果我係扮冇嘢舉住張pass行過去

有套梗係靚同穩陣啲，但要喺售票機出好難畀到（除非任人拎，噉收藏價值好似又少咗，但可以當宣傳品派一物兩用），啫係而家啲條文都可以出多另一張說明券。就算間公司肯喺有人counter換，搭客用前要睇office開放時間同排隊，服務體驗亦冇咁方便

其實MCO換pass一定要去綠窗呢個動作都幾難改革，西仔新服務可以喺機拎算係方便早車客，但係一定要經西仔網站買始終唔夠普及
所以純粹建議係更新pass設計，喺counter換飛嘅客繼續配紙套，只係張pass唔再硬性規定要痴落個套到用，可以獨立出嚟細細張好似普通特急券用法(可以過閘)

我係小田原坐返東京
有welcome drink呢樣真係碩果僅存

咁放咪幾好

雖然冇人受傷但條友應該比人炒硬

咁快開住度門，重要入隧道都無事又真係好野

其實想知係counter換番黎d pass張飛係咪同普通飛一樣可以過閘機?
定係只係一張冇磁底嘅飛?

得JR西日本特定幾款係可以就咁過閘機，其他好似咁

一本書仔+痴住張飛，就要行人工改札口

呢個我知呀，係好奇張飛個背面係咪磁底姐

有冇人會拆張過期pass 睇下

唔會特登整另外一款紙卦

應該係，佢都係用嗰部機印飛

係磁底但應該過唔到機

其實我最想佢可以俾我拆張飛出嚟過閘機同用售票機劃位

日航既國內線真係超難明
我問佢外國人優惠係咪要同一張飛（日航字眼有改過）
爛英文傷眼so9rry

I would like to know if I want to take the offer with Japan Explorer Pass, am I eligible to purchase a ticket if I hold an inbound and outbound international flight ticket which are issued separately?If I can, which ticket number should I input during my purchase?Thanks

佢就回我

Thank you for your email to Japan Airlines in the American Region and thank you for your interest in the Japan Explorer Pass. Please note that your international itinerary must be round trip but not necessarily on the same ticket. Please enter your Japan inbound ticket number or reservation code at the time of purchase.

嘩頂佢咁講open jaw得唔得架
官網明明有寫open jaw可以但佢咁覆我
我去HND返KIX

要唔係有AM儲我就直接ANA

得340人即係唔係好多人
個個有位坐唔洗企到出去

外國人優惠
就咁當普通飛買就得la wor

251嘅Green Car真係唔錯, 又有前面展望又有姐姐serve
btw原來Hikari號都仲有派毛巾, 雖然唔食嘢嘅話都唔知有咩用

要入國際線機票預訂碼，有機會check in要睇

ELIGIBILITY
1. Residence must be outside Japan. Passenger must hold a passport issued by a country other than Japan, or a Japanese passport holder with the right of permanent residence of a country other than Japan.
2. International itinerary must be Round Trip, Circle Trip, or Open Jaw and must be to/via Japan from outside Japan. A Japan inbound ticket number or reservation code is required at the time of purchase.
3. Passport information is required at the time of purchase.

你自己話唔係openjaw
係兩張single－way

用Japan Explorer Pass條件就係

2. International itinerary must be Round Trip, Circle Trip, or Open Jaw and must be to/via Japan from outside Japan. A Japan inbound ticket number or reservation code is required at the time of purchase.

即係話唔meet

睇漏左你已經睇左官網
咁官網寫得出黎就一定係跟官網啦

但佢個回覆都話not necessarily on the same ticket

首先要搞清楚
openjaw嘅意思係
同一組機票號碼
去程去嘅地方同回程機嘅起點係唔同
符合曬兩個條件先喺openjaw
兩張單程點合埋一齊都唔會變openjaw

不過佢而家official咁答你嘅話
印定出嚟佢問都嗰陣就show封email佢睇應該ok
唯一問題係ground staff點解釋but not necessarily on the same ticket呢個expression

SVO要前面展望搏返東京個程既指定席都得嘅
不過251系實在殘喇，不過都就黎換新車

btw東海道/山陽新幹線重會派毛巾，我自己都keep左住幾條
而直通九州新幹線個d除左毛巾重會派多粒糖

咁樣講既話 round trip but not necessarily on the same ticket 根本唔成立
唔係同一張ticket點叫做round trip
咪又係兩張one way

係咪同由布院之森同款嗰隻糖

所以封email分明係打鬆章牌

所以我都覺得極矛盾
可能cs個邊open jaw或者round trip理解唔一定要同一張飛
咁架話官網寫既open jaw又點計法，佢個email又咁強調round trip

睇黎我真係要再問多次

咁麻煩不如買ana算啦
自助check in都得
無人check過機票

包裝唔同，味道好似一樣

日本國會議員用嘅JR全國PASS

大阪東線第一次有特急列車
新大阪～奈良嘅臨時特急まほろば

新大阪～奈良駅間をご利用の場合、1,730円（通常期・指定席特急券 大人1名）
※注釈：別途乗車券(920円)が必要です。

北海道THE ROYAL EXPRESS連柴頭同電源車都係用水戸岡鋭治設計塗裝

有自由席，pass客會唔會霸哂

nozomi green

新幹線乘繼割引減一半，唔會無吸引力
反而覺得指定席先更可能會俾pass客迫爆

仲有雪糕賣架？

Hikari有, 仲係推車仔
JR東大部分都冇曬, Inaho就變成個staff孭住兩大個透明膠袋邊行邊賣, 睇見都覺得辛苦

幾錢? 定免費

國會議員嘅福利喇應該，同埋有每年百幾萬yen嘅交通津貼

前幾日坐完MAX TOKI，有人走黎畀張menu人睇，然後先去拎貨

2700系

你呢班有冇連Green車?

其實係惡性循環, 愈嚟愈少列車有車內販賣, 賣嘅種類又愈嚟愈少, 我係乘客都唔知自己班車有冇嘢賣同有咩賣, 自然買齊曬先上車, 咁咪愈嚟愈少人幫襯囉

無，2輛編成only，有GREEN CAR個d要到九月尾先開始行特急南風

係東京駅都見到告示叫人上車前買定野

去奈良竟然算係上行

年頭嗰陣有打去問呢個問題
個cs話2張單程唔得

波音929

年頭正常，佢好似呢半年有改過字眼
最初真係寫明要同一張所以唔得

咁你張國際機票係分開兩次買？

同一次買HKT to HND KIX to HKG咪普通open jaw
就用得
其實有幾難明？

不過佢咁都覆得你咪照入HKG to HND個 code
去到上機先有問題咪比埋KIX to HKG張機票佢睇

如果上面個回覆
可能要坐飛機入境日本先計
佢個via唔知可唔可以剩係回程日本上機

而家係SAKURA上面，佢又派menu又推車仔賣野

巴打呢招得

之前次次用pass 都係等駅員講どうぞ先過人工通道

噉咪好

可以推過嚟派嘢順便兜售嘅

第一次由東京去長野
搵殷搵去都係得東京廣域周遊券同北陸拱橋pass

想問係咪冇pass包埋長野

東北pass(長野新潟)

有張新潟長野pass

平時都o係關西o個邊
但今次關東新手有幾個問題

如果用ekinet o係上野有冇得出pass
冇的話我上番jr東個網訂

同埋出左pass之後想搭新幹線
但因為係指定席關係
有冇得上ekinet用張pass劃位

上野ok

應該話係上ekinet劃位然後喺綠窗口用pass出飛

ekinet 咪係JR東架囉

睇頭post喇好嗎

同埋其實有中文版，可以慢慢研究

但我上jr東個網

佢教話買張新潟長野pass可以用佢個網訂
但個網唔係ekinet黎

呢個咪中文版ekinet 點樣唔係ekinet

Chur到傻左
已經去到盡

幾多日完成

全個北海道

用左3日玩稚內加利尻
之後有5日落左去東京玩event
再用5日時間完成埋餘下行程
唔係之後仲有concert要睇我會再留耐d

好chur下完全0行程純鐵膠遊？

有人塞住問野我一定打尖叫借過

落地玩半日就去第到
好累
下次唔會再咁玩

有時9行 係仲正 因為有驚喜
你向邊個站撞到

上2次去北海道都特登留2-3日係純鉄膠遊儲入場券，一日最多都只係買到7張又要諗點駁巴士，又要睇好多時刻表

諗返起好似冇點去過北海道嘅景點

以前新幹線都試過?

我有諗過
向鹿兒島中央 買張南九洲 pass 搭去北海道 新幹線 唔出閘再搭番番黎

日本個單好似用入場券

瀨戶大橋都有嘈音管制限速
頭半段碌住60km/h真係…

向東京要轉閘啵 點樣唔出玩到北海道呀

我唔知要轉閘係咪最遠去到東京

咁on9就算開到110都唔會好嘈姐

無錯

唔知係咪因為已經夜晚12點幾
過左一半鬆d就開返120km/h

搭飛機去韓國唔會有事。

反而我個時係釜山搭船去日本好似有人問過我要比離境個程機票booking 佢睇

已經留左船位，email話係要show機票
我上次單程去韓國就有俾人問，但果陣搭唔到船所以show到續程機票佢睇

點避查飛呀？
咁樣搭到新大阪都已經好勁，東海開車實查飛

キセル乗車 啫
喺日本都出晒名啦, 係膠鐵無月台票先要咁玩

Marine Liner?
睇返時刻表，每日最尾兩班車児島－坂出段要18分鐘
但係其他班次只需15分鐘左右
應該都係因為夜晚呢個問題

無錯，尾二個班

第一個查飛已經問定你去邊
比盡你咪去到熊本

不枉畀一萬yen

特急自由席先問 新幹線查飛就算

有Grenn Pass都要磅10000 yen?

GREEN PASS其實包嘅，但要去綠窗口先劃到位
同埋我係經JR四國官方訂連埋食事券個package，咁就硬食喇

nozomi自由席通常問

揸pass坐西日本nozomi從來冇試過查飛

反而係西記特急就一定查

我幾次都中

唔知點解我坐親都比人問
最近果次新大阪坐去岡山都問

特急就一定問咁滯
上次答天橋立個發音又長又難讀

即係唔食野就唔洗磅水?

東京方向上行

換pass 同換飛大部分係分開

自由閪一定問
指定閪如果有PDA睇到就通常唔問

對，但劃到位再算

「青春18きっぷ」1万2050円に値上げ 消費税率引き上げで JR、割引きっぷ発売額を改定

如果閒散期都搏得過

唔想俾錢留位就只能睇緣份

一係又用嗰招囉, 上網book位但去到綠窗口前取消再劃位

如果經JR四國官方劃位的話，發車前唔知三日定一日取消的話要畀全費

閒散期佢都未必開

咁日子要預好d

因應消費稅將會提高，嚟緊冬季用嘅青春18會開始加價

同埋JR全國pass都會加價

乜春都加價

10月1日加？

Anyway依家買定就得

9月尾要買

AWS好似炒埋 PayPay

全國21green快

咩事，呢半日好多野壞

JR四國堆特急好多一卡部份係指定席，好多人就搏大霧

其實依家用mco換關西廣域仲有無卡紙套？

點解指定席都要半卡 卡數少同太少人搭

鄉下地方有幾多人會坐火車出城吖
通常坐幾個站去到隔離鎮就會落車
點會同你買reserved ticket？

今年櫻花季果陣用過，得一個飛袋

因為人少，所以用密班次+短編成

四國好少車有green你今次好蝕啵

係東京個邊坐咗d

9月尾買定12月尾用得嗎？

開票日期3個月內兌換到就得
你個case可能要計清楚時間

派呢個袋就係為咗話比你聽個使用範圍
咁不如整返個ticket holder仲好，反正都要成本整呢個冇用嘅袋

相鉄12000系 JR直通試運転 鶴見駅・武蔵小杉駅

JR東各種遊客Pass新價錢

本來全部齊頭 而家搞到好伶仃

新因鐵

港鐵好撚驚
望到國泰個下場之後，黨媒講兩句即刻跪到落地核

大陸有幾條地鐵線係黨鐵營運緊
係咪驚俾阿爺渣爆個春袋

仲有大股東係港共

其實中國業務佔港鐵收入唔多，唔算春袋

想問下大家 我係成田機場 想去淺草

但我買咗skyliner 應該點

係唔係要係日暮里再轉番落去

喺上野轉銀座線

阿蘇boy同由布院之森邊個值得坐啲

好難簡感覺上由布院多人坐d 但我會簡阿蘇，展望席好似正d

新由布院之森4號車最值得坐

正還正都要book到先得
諗諗下想去阿蘇多過去由布院

第一次買jr pass 我想請問 指定席 可唔可以每張紙淨係寫一程 thanks

唔明你問乜

由布院之森長期爆滿，又多香港人

台灣內地都多要一放位即訂

之前聖誕假去坐，支那人反而少，重有一堆泡菜仔

最多係韓國人

佢地去九州太方便

而家應該少D?

但事實上又真係靚過Aso Boy嘅

咪又係口裡說不

同強國人一樣

つくばエクスプレス
新型車両TX-3000系 ~製作編~

泡菜團結嘅程度高過支那嘅
睇下停飛咗幾多九州航班就知

剛剛去完完全唔覺有泡菜人嘅存在

Aso 好玩呀 但你向別府個邊去？

頂

係博多坐sonic去別府轉

無咀賤畜落倉敷

281咁唔好坐, 邊個團體包車揀中佢咁重口味

可能就係見佢係賤畜先book

試下係網頁版加唔加到水印先

劇毒

G

十河信二館?

做咩包去咁遠

對面嘅四國鐵道館

呢間館正呀，又少人又入到駕駛室，任影

所以細館有細館嘅好

今朝先返到香港
而家執緊D相，同埋拍咗d坐位review嘅片
但要執片加字幕有d煩....

座位review出樣/出聲?

近排follow咗呢個channel，加上買左支osmo pocket，所以屎忽痕想學下人地咁玩

樣我應該儘量遮，而我把聲應該無人會想聽，所以都係無嘅

放條原裝無執過嘅畀大家望下，其實好唔專業，同埋有時唔知做緊咩
歡迎大家畀吓意見

冇聲其實冇咩意思
有時睇冇聲既片我會寧願睇相

有聲我諗會趕客
我未有自信好似bob叔個d咁

半井ＪＲ四国社長：赤字路線の維持策議論「方向性に１０年」

京成電鉄3500形「ビアトレイン」8/31運行、旧成田空港駅ホーム停車

以為去舊AE專用月台上落tim

本週其他新聞：

日ハム球場移転､JR北は｢新駅｣をなぜ渋るのか
集客には不可欠だが､輸送能力は｢もう限界｣
2019/08/21 6:40
大塚 良治 : 湘北短期大学准教授 著者フォロー

千葉の無人駅に郵便局＝駅業務と一体運営－日本郵便・ＪＲ東日本
2019.08.23 時事通信

日本郵便とＪＲ東日本は２３日、無人駅となっている千葉県鴨川市の内房線江見駅に郵便局を移転し、郵便局員が駅窓口業務を行うと発表した。郵便と駅の窓口業務を一体運営するのは初めて。無人駅の状態を解消し、サービスの向上につなげる。来年８月から実施する予定。

JR特急は奈良県に定着するか。「まほろば」が新大阪～奈良間で運転、定期化視野
2019年8月23日

JR西日本では、2022年度の北陸新幹線敦賀開業により、「サンダーバード」や「しらさぎ」で使用されている特急車両に余剰が生じます。そうした事情もあり、新たな特急設定先を検討しているとみられ、新大阪～奈良間も、その候補の一つでしょう。

JR西は、3月16日のおおさか東線の全線開業を受けて、6月末まで奈良への誘客キャンペーンを実施した。奈良駅の乗降客数は前年同期比8％増と好調だったという。奈良県庁で記者会見した大阪支社の宮本芳明副支社長は「岡山や広島、九州方面の客を奈良に呼び込みたい。好調なら今後も臨時運行や定時運行につなげたい」と話した。

全国初「県内バス・電車無料の日」なぜ実施？ 他社の減収も負担 バス会社の壮大な挑戦
2019.08.24 成定竜一（高速バスマーケティング研究所代表）

熊本市中心部の新バスターミナルと併設の商業施設オープンにあわせ、県内の路線バスや電鉄、市電が1日無料になります。ただの施設PRにとどまらない、今後の街づくりをにらんだ挑戦ともいえる取り組みです。

出発客と到着客の分離で混雑緩和へ 成田空港第3ターミナル到着ロビーを拡張
2019.08.26 乗りものニュース編集部

成田空港第3ターミナルの1階到着ロビーが、およそ1600平方メートル拡張されます。出発客と到着客の動線を分離し混雑緩和を図るほか、宅配カウンターの新設など、利便性を向上する施設を整備するといいます。

【ドア開いたのに乗っちゃダメ！？】京成電鉄空港第2ビル駅ホームドア 自動開扉システムや問題点を調査しました

舊料新片

地震被害で銘柄混在“中身わからない”日本酒を発売(19/08/26)

hi 各位巴打
想問下如果買青春18嗰set套票, 係咪大部分地方都用得？
嚟緊會同全家去京都同大阪，第一次plan行程，求各位指教

得罪講句，買嚟拓柒

去京都同大阪，你計下你搭JR每日要幾多車費先

青春18就一格~2300yen，你可唔可以一日搭到2300yen車費

同埋西日本JR Pass一日Pass都係大約咁既價，兩日以上重平啲，點解要揀青春18

去京阪無需要青春18喇，一張ICOCA就得

關西廣域5日都只係¥9000

諗起有巴絲寫青春18遊記走去搭特急
即刻成個po唔駛睇落去

青春18坐特急咪姐係重新買過張飛

其實有外國人專用票梗係用啦 就算出関西広域都喺2000羊一日 又可以坐特急新幹線 如果唔啱用咪睇下關西周遊卡囉 喺關西坐私鉄除時仲方便過JR

關西周遊卡都唔平，除非路線複雜或者特登去僻D地方都唔需要用到
入錢落卡搭最爽快

佢今日要5500三日，但落機同回港果兩日基本上一定回本，否則地鉄一日券加散搭仲平

2300一日，咁我地平時都係4200 一日，仲包大部分新幹線添

南海都係920咋，仲有張難波轉地鐵優惠加埋先1000
搭飛機既日子正常都唔會周圍走，所以真係無咩必要

關西周遊其實計落唔值，買返各自私鐵路線的一日卷仲平

一日未有新幹線都唔駛諗俾第三鐵道

今日先啱啱開pass，今日嘅車費已經差唔多9000羊(関空到白浜+白浜到大阪)

581系vs489系 投票で「かつての色」が展示車両に復活！ 京都鉄道博物館

想j白山色
最好拉埋去横川同動態保存架ef63再合體

白山色

黎緊十一月想同屋企人去關東6日
因為佢地拎唔哂假得6日
如果咁樣會唔會好趕，自駕

1）落機，東京/橫濱
2）鐮倉 江之島
3）伊東 大室山
4）箱根
5）河口湖
6）返東京半日 夜機走

我諗都係大路景點 忍野個啲太細又伏唔去
有無啲啱老人家睇下食下咁

相鉄バス、通常運行で自動運転の実証実験--大型路線バスは日本初

南海電鉄の特急台車に14cmの亀裂 重大インシデント(19/08/27)

特急の台車に“亀裂14cm” 南海電鉄に事故調査官(19/08/27)

台車亀裂、特急 #ラピート の調査開始 別の1両にも亀裂

用jrpass 即場指定席劃位正常會唔會冇位??
例如星期六東京去秋田咁??
成田機場 劃位係咪好Q多人?

咩日子去差好遠，長假期同閒日又差好遠

俾JR西傳染左?

同埋touchwood真係劃唔到東京直去秋田，咪試下分開劃囉
東北新幹線通常最多人就係東京-仙台呢段，而除咗HAYABUSA之外重有YAMABIKO，HAYABUSA full哂咪試下YAMABIKO，排自由席都重得

同屋企人去但係跑咁多日又咁遠

你第一日搭凌晨機又攰，唔搭凌晨機又去唔晒東京同橫濱

其他日子如果日日搬住宿都ok，要東京即日來回就不了

玩命行程

東京/橫濱其實去過, 我都當頭尾兩日用黎訓教
有車揸要換酒店我覺得都輕鬆既
係諗緊中間幾日會唔會太趕
其實伊東我睇又好似無野岩做
河口湖留兩晚又覺得好似好長咁
巴打點睇

頭尾其實唔會長留
用黎做落地比佢地休息的
反面中間四日諗緊3個地方分左佢地係4日都唔同地方
但又諗唔到去邊好 川越啲人又話伏

鐮倉 江之島腳骨力少D都唔得，如果有長者同行要注意

原來可以去到仙台/盛岡再轉車
如果真係咩位都冇係咪可以劃立席卷企

咁我預多D時間先 THANKS~~~

點會唔得，如果人多時間就要咁樣劃

理論上係可以嘅…

半日白浜行得邊..

裂得大過新幹線?

東日本會唔同會係東海新幹線沿途起野收租

新幹線都係裂14cm，裂痕仲要闊好多

我基本上最少三程地鉄＋一個點+一程機場
所以周遊卡先回到本
另問，難波出面金券屋920票賣850，可以由機場出難波嗎？

俾我會 skip 河口湖 集中玩神奈川
可以考慮去富士宮附近

正常九時香港機出到東京起碼4點，上秋田好博，同埋夜晚秋田駅得居酒屋有開

你帶住老人家寧願輕鬆都唔好趕啦，河口湖留兩晚冇問題，反正你最後一日都早check out返東京，問題係Book兩晚會貴姐，你怕咪最後一晚返東京住

頭一日你訓覺都安排兩個地方...揀定一個地方好過啦，落機去check in再附近行下加食野，早啲休息第二日一早出發

2019年08月27日
東京支社 開通・建設 プレスリリース
E1A 新東名高速道路（海老名南JCT～御殿場JCT間）連絡調整会議 （第3回）開催結果について

○伊勢原JCT～伊勢原大山IC間は、2019年内の開通を目指し、工事を推進中
○伊勢原大山IC～秦野IC間は、用地取得の難航、膨大な埋蔵文化財調査により、道路本体工事が遅延
○秦野IC～御殿場IC間は、のり面崩落に伴う工事用進入路のルート及び構造の見直し、想定以上の断層破砕帯が確認されたことによる橋梁構造形式の変更、これらに伴う施工計画の見直しが発生
○伊勢原大山IC～御殿場JCT間は、下記の時期の開通を目指し、工事を推進
伊勢原大山IC～秦野IC：2020年度 → 2021年度
秦野IC～御殿場IC：2020年度 → 2023年度
御殿場IC～御殿場JCT：2020年度 → 2020年度

原來畸碌買pass要七日前

搭慣N700真係唔太慣搭rail star

RAILSTAR唔係應該重舒服D咩
話哂全車2+2座位

現代人生活最重要唔係空間
係電啊啊啊啊啊啊

係咪可以坐gran class同埋sunrise出雲呢啲車

有冇網可以睇晒所有特急形列車的位置圖同設施

最好寫埋行咩線連地圖

可以坐nozomi都diu打晒啦

唔包gran class，sunrise express就唔知
前題係做到國會議員先

到時都大把錢，唔想同其他人用同一個車廂
我坐咗一段仔gran class
都好懷疑裏面比正價嘅日本人係啲咩人

無嘅，Gran Class其實唔係太貴姐

btw來回東京同水戶嘅車睇落幾靚仔
名古屋到長野嘅信濃號就ok舊

E657系算新車，2011年產物，383系舊就正常喇，95年產物

一齊去日本種票

話說你個遊記幾時出 想睇8600系green卡評價

8600系Green冇得輸啦, 睇相都知正

8600系坐得好短時間…

第一個真係痴線，連飛機巴士都有。

佢啲遊記都好好睇

遊記呢咁

可惜佢近年更新少左

應該聽晚會出

留定名先

有冇人知武藏野線啲メルヘン顔205系係咪已經全部送晒去營多國?

好似仲有一抽

thx

車頭隻色好鮮好搶眼
同車身隻色完全唔吻合
搞到好似P圖咁

好似都係得觀光果兩部有介紹既 冇講定期特急

但係其實算幾靚

嘩屌山陰本數長門--益田班次閪到... 萩市都真係慘

搭巴士去新山口重方便

刷唔到里數

個段真係.....

其實係咪 E5 張凳嚟

就算super oki都係一日得三班
疏到喊，果邊d人要去玩都搭巴士落廣島

好明顯係，啲座椅公司黎黎去去都係得幾間

計劃過住萩跟住一日來回角島大橋，元乃隅稲成神社，睇完班次真係想死

元乃隅稲成神社都係算啦，無車真係唔值得去

今次九州大雨有冇鐵道線中斷維修？

我諗住坐的士算，角島撞唔正巴士就行

月供汽水機

我會想去埋仙崎支線多d
聽講有人響果度租單車爆去元乃隅

横浜市営地下鉄ブルーライン 踊場駅で回送電車が壁に衝突 運転士が居眠りか

一日一支

山陽・九州新幹線、東海道新幹線 大型行李2020年起實施予約制

指定席最後排空間要予約先可以放大型行李，同時必需同最後排座席捆綁
式予約
自由席則不準擺放大型行李

咁即係話30"以上喼似乎必需搭指定席

大節日咪仆街

坐的士去又唔貴又方便, 個景咁靚點會唔值得去
山陰嗰邊坐火車係疏架啦, 但又不至於太難安排行程既

我就係覺得果到本身唔係咁值得去
要睇心情

唔洗大時大節，平時冬天去都已經夠仆街
夏天都仲可以20", 冬天唔帶30"真係搞唔掂

我帶30"搭過其實都夠擺係自己個位前面頂住
唔知以後仲比唔比咁做喇

咁樣JR西啲平pass會廢一半武功（只限自由席）

自由行背包客

會唔會搞到東北新幹線個行李架都要預約

如果自己夠力抬上頭頂行李架嘅話應該都得掛

其實咪倒自己米
佢得三張pass有指定席，同埋最後排座席唔係咁易book到

2023有locker

新聞稿有講頭頂行李架可以放幾大size

29"皮喼夠放頭頂嘅，前題要你夠力放上去

如果鍾意睇景/建築咪值得去
鍾意shopping緊係唔好去

特急見過轉彎跌落黎，好彩冇責到人

廣域都唔去得遠，又唔會既
我唯一一次帶大喼上新幹線果次係新大阪去廣島，個pass有指定席坐既
不過JR又唔開放e5489比外國人用，搭親都要去排綠色窗劃位會變到好煩

都唔太遠唔遠事
係D人唔知點解好鍾意拖住行李周街走
東京既話去河口湖又係咁，去箱根又係喧，去輕井澤都係咁

1000円

等等先
自由席唔准擺放大型行李有source？

車上料金
上車前劃咗位就唔洗

另外想問24/26吋係咪大型行李?

我都係尋日睇TBS，佢舉晒例子邊D上得邊D唔上得

因為淨係睇個press release喺完全冇提過

淨係奧運期間定以後都係咁？

係你一帶佢講既特大size，又無預約到就會收1000円
事前予約なく特大荷物を車内に持ち込まれた場合、持込手数料（1,000 円税込）を
いただくとともに、乗務員が指定する箇所に荷物を収納いただきます。

以後一路都係

之後都會係咁
車上高會整多個行李專用space
2023年4月之後開始整

佢個新聞稿好廢
完全冇講過既往做法得唔得，即係放係自己位前面頂住腳得唔得

同埋睇新聞係有唔少日本人都覺得呢個安排好煩

咁佢個160cm以下都係廉航標準黎

即係n700好似e5咁？
咁好心整好space先實行

24/26跟佢個標準唔算

得閒支持下

近鉄名阪特急の新型80000系「ひのとり」2020年3月デビュー 特別車両料金も決定

JR西有雷鳥，近鐵有火鳥
唔知邊個開埋急凍鳥？

除左內龍少少殘唔覺得會輸比N700
至少舒服過自由席

京急電鉄、指定席「ウィング・シート」導入へ 土休日の日中に

秋の三浦半島へのお出かけを快適に！必ず座れる「ウィング・シート」運行！

座れる通勤列車「モーニング・ウィング号」増発！「ウィング・シート」サービスも提供開始

Ｅ段你新山囗入，再揾個地方住－晚

都唔止"少少"殘

好多西日本

近鉄80000系「ひのとり」新型名阪特急、2020年3月14日デビューへ

港台周遊列車2---日本

推下Post先

skyliner大幅增加班次至20分鐘一班

去成田尾班車推到去8點
德政

拉長服務時間後Ｄ台仔blog應該唔會再教人坐eveningliner

高速バス会津若松～新潟線が新潟空港乗り入れへ 9月1日より実証実験開始
2019.08.31 乗りものニュース編集部

新潟空港は2019年8月現在、札幌や成田、福岡など国内線8路線と、ソウル、上海、台北（桃園）など国際線4路線が定期便として就航しており、10月30日からはさらに新潟～香港線が新規就航する予定です。会津地域からこれら航空路線が利用しやすくなるだけでなく、就航先から会津地域への観光誘客促進も企図しているといいます。

GK都係9點飛返香港，1800個班已經最盡

同nex死過

大紅字軍 ready？

有冇人見到九巴中門個「下一站 停車」會諗起日本

首先佢個格式fail

全部Haruka班次都會變曬發姣塗裝

271&281系白紙一張唔夠特色，易拎嚟做素材

Btw 唔係我，應該係鬼佬講開

鬼佬網好詳盡

同之前一樣都係用返東洋IGBT

萩市內市外都係巴士方便，但pass可以坐jr巴士直通新山口好似得4班

super hagi係高速，全國應該唔得，唔知有無人試過
JR西PASS就肯定左可以
山口都有JR巴士上去，但加埋都幾耐，因為轉山口線都幾嘥時間

全國可以, 我搭過

嗰時喺萩市覺得好悶搭出山口睇五重塔

但係得果頭叫有正常地方住，所以點都留一晚
跟住已經係出雲

vacationing in Japan this autumn is your best bet since then yen has fallen rapidly over the last five and a half months. In Tokyo a dazzling sun has been forecast all week. In Osaka there's been a long spell of dry hot weather while in Kyoto there's been a long spell of wet cold weather just right for cycling. In Hiroshima the weather forecast is for a hot and sunny day and a warm and breezy night the whole week just right for swimming🏊🏻‍♂️In Hong Kong the weather forecast is for sunny spells and scattered showers all week. For Kagoshima, light rain has been predicted for tomorrow whereas for Fukuoka, a hailstorm and heavy snowfalls have been forecast. For Miyazaki a sunny and breezy day has been forecast just right for sailing. For Hokkaido light rainfall and scattered sleet showers have been predicted just right for skiing⛷In Okinawa the weather forecast said it was going to be hot and sunny today. It also stated there would be dry sunny spells tomorrow. Of course rain showers and snow showers are much better than thundery showers and wintry showers. In Tokyo we had fog and drizzle earlier but now it's snowing. Yesterday I forgot to bring my raincoat and my umbrella so I got caught in a sleet shower wnuke touring the tourist attractions in hokkaido and a hail shower on my way to the hotel 🏨

對明治維新冇興趣係唔會去萩

Dude what the fuck. If you tell us you only speak English then fine.

佢之前啲post又唔係全英文留言

痴咗線好耐啦, 已block

嗰時順住山陰海岸玩, 出雲同山口之間得萩有ok d 嘅酒店, 焗住住返晚

我應該都會係夜晚check in完第朝行個圈就走
唔係無車搭

想問下點先分到班車有無指定席？
例如我搵到有自由席價錢啦
即係代表可以預約指定席啦

但如果淨係show 特急料金嘅呢？
啱差啲就咁show pass上咗車
原來成車指定席

不如講係乜野
全車自由席同埋全車指定席既特急都有

可能我用pass嘅concept唔清楚

我坐𠵱班車
我見佢無寫自由席/指定席
就諗住show pass就等上車坐自由席

應該係你用果個website用字唔清晰?

中央線特急係「假」全車指定席
你用pass的話搵紅色燈位坐 (平時自由席情況)
如果plan好行程會照住行，最好就提早book定指定席

guidline:

如果盲鐘鐘上車搵紅色位坐
坐坐下有人叫我走咪好尷尬

如果我知有指定席的話 我都會book定嘅
最弊個yahoo換乘案內有啲唔清晰
所以先有𠵱個問題

你應該set左自由席優先所以咁出 你set返指定席優先就出到

賣出咗嘅位會係黃色燈

係
一直都無理過𠵱個功能
都係見到有自由席價錢就去換指定席
調轉嚟講
用pass係咪應該用指定席優先就無死呢？

當然啦，如果張Pass可以免費劃位，點解唔劃？

有包指定席就簡指定席優先啦 不過呢部車比較特別，所以yahoo表達唔好

下一站開始有人預約就會轉黃燈，所以要時刻留意返

江津個間ok，但你要解決搵野食

由いわき去到東京全程黃燈代表乜呢？無人坐過全程吉

有人買左飛冇坐到車?

大把呢d人

両国駅“幻のホーム”で焼きギョーザ

高山同伊勢PASS都加價

有啲特價嘅特典係免費改飛

我地平時用ekinet劃位通常都有一次免費改飛嘅機會

如果9月中上立山黑部會唔會好傻，雪之大谷都封左

咁唔係應該會綠燈咩

話說日本邊度有雙層巴士搭?

如果仲有得睇放水都ok, 唔係可以慳返

飛鴿

咁想去雪之大谷就諗都唔諗唔會去啦
啱啱睇官網九月中有紅葉喎

同老人家去，唔想佢地坐幾個鐘車又冇野睇落，會比人屌

睇左巴打上年10月去既相，都唔算好紅，但都應該照去

日本啲橋同隧道樓底咁矮
superlo都未必得

人地規劃個陣根本無預有雙層巴士...........

京急賴野

横浜の京急線踏切で電車とトラック衝突 １７人けがの情報 消防(12:32)

嘩咁大獲

英國佬嘅城市規劃係無得輸

大破

睇twitter見好大煙

架貨車好似炒到上電纜 short circuit

仲炒到成地生果

啲蜜柑飛上頭卡車頂

已經有人心肺停止
即係最少1人死亡

我成日都唔明點解會有人衝踏切

可能覺得架車都未到

列車とトラックが衝突し脱線、３０人重軽傷 京急の踏切

踏切撞完貨車推咗成四卡車位先停到

等於點解啲人明知有車嚟都仲衝紅燈過馬路

呢班快特黎
京急快特有哂出名大家都知

雖然未講
但我覺得貨車司機又係60歲以上

呢段通常行極速，到橫濱站就一brake停車

老害

30人

隔離就係車站，經過唔會減速咩

不嬲飛站都唔收油㗎啦

神奈川新町～仲木戸喎
之後仲有站要飛點會減速

京急係咪以前有司機試過訓著左飛站？
係咪而家同一段？

通常有站飛就唔減速，除非因為線型問題或者要過波口位

京急特色

變返重傷

京急車真係好硬淨

RIP

死亡者是貨車司機

原來係部車塞喺入面走唔到

【新発売】赤いSuicaの特徴を解説。

9月1日から発売開始になった訪日観光客向けのWellcome Suicaを購入し使ってみました。
普通のSuicaとは異なるポイントが多くあるので、使用の際は注意が必要です。

因為衝燈尾?

埔心平交道事故2.0?

應該係從轉角位入平交道，點知卡住

卡住本身未必出事 佢向後諗住攞位走先入左本線

JR北、全区間5年連続赤字 台風、地震響き549億円

慘

以日本車嚟講真係硬

架車落足料梗係硬淨

仲要係動力車

京急唔係呢款

不鏽鋼車身先咁硬淨，如果係炒鋁合金車身隨時好似早幾年太魯閣號事故咁成個車頭散晒

弊在輕量不鏽鋼車身可以好似之前東急元住吉咁彎曬，當然最嚴重係當年207系個單

今次車頭部件係普通鋼造，好難會變成太魯閣號FRP咁散

西日同東海果批新快速有冇咁硬

由225系開始就已經將車頭同cab嘅結構加強，之前睇片見佢車頭骨架都幾粗下

ANAマイルがJR九州のフリーきっぷに 2500マイルから交換可、5エリア設定
2019.09.05 乗りものニュース編集部

JR東海公認タピオカドリンク『タピオカ新幹線・タピオカドクターイエロー』登場へ

新幹線都玩珍珠

日本仔點解咁鍾意珍珠奶茶

風潮黎得遲
香港都興左十幾廿年

雞蛋仔咪又遲咗半世紀先傳出去

踏切異常検知で自動ブレーキ、京急は導入せず

日本では1990年代後半ごろから快可立 (Quickly) やEasyWayなど台湾チェーン店が進出してきた事によりタピオカティーの知名度が一気に高まった。また中華街の店頭で製造販売しているほか、2000年ごろからコンビニエンスストアの棚にも並ぶようになった[3]。丸大食品の子会社・安曇野食品工房が製造する珍珠奶茶（別名・Q-PON〈キューポン〉、現名称・タピオカミルクティー）は2002年11月発売で、タピオカパールが食べやすいように太いストローが付いている。学園祭で見ることもある[4]。2008年にもブームとなった[2]

其實以前都有一波

相鉄・ＪＲ直通線時刻表

平野小姐

【交通消息】機場快綫服務將於明早9時調整如下：
．來往香港站至機場站的列車服務每10分鐘一班車，中間不停九龍站及青衣站；
．來往機場站至博覽館站的服務暫停
．九龍站的市區預辦登機服務暫停

空港快速變特急

SKYLINER

香港終於都有自己嘅特急

嗱
都有機會要停車只係唔會開門咋

特急スーパーエアポートエクスプレス

或者過站減速

運転停車

尋日太子就係咁 仲慢過平時

京都返大阪唔想搭新快速，搭hida 定超級白兔好

Hida 有得前面展望
但如果你張pass劃到位既話白兔指定席靚d

咦其實白兔自由席都有得前面展望
所以邊班岩時間搭邊班啦

性能上HOT700爽過KIHA85
振子萬歲

Hida得一班
最正路就Thunderbird

京都-大阪需要用振子嗎

SUPER HAKUTO全段都用振子

原來我之前影過衝突事故個抽144編成.....

應該係你嗰班個司機手勢唔好

架線柱を添え木で補強してる。

呢條架線柱據講已經有接近100年歷史

有料快速？
直通特或者快特啦，特咩可以傾下

咁浪費的

架車一樣Super普通

>※特急(相鉄線内)は運賃のみでご乗車いただけます

唔浪費呀，振子萬歲

條柱鋼水

因為我係北陸過嚟，所以唔想再搭雷鳥
另外高山北陸pass係咪搭唔到其他車指定席？

「JR在來線的普通車指定席可以乘坐4回（不含特急HARUKA號）」

「JR線的特別急行列車、普通急行列車或快速、普通列車的普通車廂自由座席：名古屋站～富山站區間（經由東海道、高山線）、金澤站～京都站～大阪市內區間（經由北陸、湖西、東海道線）、大阪市內～關西機場站區間（經由阪和線、關西機場線）」

可以坐HARUKA以外嘅特急指定席4次，而且必須要經指定區間

即係京都-大阪所有東海道本線特急都得

依家係咪台風 JR聽日會停？係東京睇唔明新聞

聽朝全線停駛

JR東日本

HAKURA冇指定

逼人課金

你個post仲未更新

幫d片加返字幕，再加上而家咁嘅環境......好難有心情出，不過儘量慢慢出嘅

你個遊記係我精神食糧

今朝又排長龍

新京成水上樂園

之前見東海炒架輕自動車都凹晒

本身機場快綫已經係特急

本身站距咁近最多咪急行

架車仲駛唔駛維修

K-Car啲鋼水本身就都差啦

舊相黎既

今次呢個颱風真係多事，不過南武線生化洩漏肯定係史上最大最惡

咩事?

成田大混亂仲未完?

痴線

真係得日本先會寧願唔通報繼續開車

佢地無左鐵就真係收皮
香港好好多，起碼有得揀搭巴士

呢段外環道-首都高川崎線未研究好

七尾線に521系電車 2020年秋登場 413系415系置き換え 車載型でICOCAエリア拡大 JR西日本

直到一名乘客通報列車長
呢個應該先真係睇唔過眼

上網睇到r曬頭
如果想由東京 去大阪/京都
全國版jr pass 係咪都唔坐得東海道新幹線去

如果得嘅話有咩要留意
我真係睇到頭都大

東海道新幹線 有3種列車

のぞみ 只停 東京 品川 新橫濱 名古屋 京都 新大阪 六個站 係最快同班次最多
ひかり 停站比のぞみ多2-4個
こだま 係最慢 站站停

全國Pass 只能搭ひかり同こだま

全國pass可以搭東海道・山陽・九州新幹線全線
因為係三線直通，所以有時個名會長啲同總站唔一定係新大阪，可以係岡山，一樣會經新大阪同京都
只係要留意唔搭得のぞみ（NOZOMI），即係最速達班次
如果由東京去新大阪嘅話可以搭冇咁快嘅ひかり（HIKARI）

提埋你，如果你去到新大阪想繼續搭山陽新幹線向西行嘅話，要小心みずほ（MIZUHO）都係唔搭得嘅，可以用さくら（SAKURA）代替，速度同のぞみ みずほ差唔多，如果去細站要小心快車唔停站

本來去十二湖
但落雨唔好天
坐咗一粒鐘返轉頭

無知一問 有無得上網book位
上網睇好似好full

Ekinet

提醒，畫東海車只可以係東日本規圍拎
如果東京出發就問題唔大

btw ekinet中文版好似book唔到東海

無錯要用日文版

不過日版又唔預你會有pass好似都係麻煩
我自己就用中文版算，東海果幾程去到日本再劃算數

頂，中文版買唔到銚子 -> 東京

大站綠窗都預咗
都係碌一碌張卡就得
反而訪旅centre唔太熟

大把位怕乜

驚就唔驚，係唔明點解東日本有d特急冇得book

快速「エアポート」の輸送力増強策の概要について

全力集中遊客生意,睇黎好想起碼做到札幌圈唔蝕錢

點會冇 乘車券可以分開買仲唔係預你用pass?

最後一條救命草

比我就特急化
賺盡

呢個真
咁多間JR入邊，因鐵真係最有良心
其他有JR服務嘅大機場都係有特急服務掠水
N'EX はるか

以前Lilac同White Arrow年代一直有延長入機場

咁關空快速都算有良心啦
Haruka主要做京都生意

之前做過喇

Pass都上網book到位？
我見佢上網又要俾錢嘅

覆錯

車舊設備差

初心不要去訂飛，當地一班車一班車換or 自由席
東京大部份 03分33分開的快車 26分和56分站站停可以上

好似會hold payment?

係咪有巴打屌過冇摺枱?

而定因鐵特急有冇多車剩?

以前白鳥堆789系？

拎咗嚟行旭川特急

佢而家話整特別快速只停南千歲站, 只係比普通快速快3分鐘
所以變特急都唔吸引,快速Airport整多兩卡指定席好過

次次去坐都爆 / 得翻單丁位

JR北海道、函館線（山線）にH100形電気式気動車「DECMO」投入へ

因鐵堆キハ40開始走入歷史

我

重有一抽未改造，放咗係苗穗

然後閪日本表示：永續

其實除左東海之外全部都永續緊

以前來自旭川啲特急延長去機場嗰陣喺札幌變快速Airport，用781、785、789系行，唔洗加錢，又做埋通勤，搞到車廂逼爆

罰你睇教學

仲有錢買新玩具

我以為係札幌新幹線

都整左一排架喇

キハ40系「山紫水明」の1両目「山明号」

又幾靚

會行返普通車班次?

多謝大家解答
11月東京去大阪 4日前先去綠色窗口怕唔怕無曬位星期六又怕易full

堆40無力又死死下 焗買啦 難得痴到JR東幫輕研發

探子回報下個月程sunrise撞正連休，賣晒

你咁遲買

自柒唔記得左有連休，叫左個fd唔使急
而家睇緊其他日子仲有冇

係一定要準時10點去買

molamola

大阪 至 名古屋！近鐵新型特急「HINOTORI」 2020年3月14日登場！

要坐幾耐

應該同而家Urban Liner差唔多

E261系咁睇真係幾似歐洲既車，特別係英國

681系開始要慶車

有冇人知落機直去京都架話
關西坐鐵有冇可能快過伊丹巴士

原來E261係川重製
仲以為係J-Trec

廿幾年車......差唔多要換車喇

15年V01編成已經廢車，宜家6卡既W01編成傳聞今日廢車，但網上有人話咁會就無曬後備編成

好靚

683系都唔夠咩？
雖然我見到話4月個陣將一抽289系解封交流發電機變返683系

配置京都既6卡無後備用

其實本身後備車都預得好緊

一壞車就..........

閪日本分明就想拖到北陸新幹線敦賀開業

到時靠新快速都夠做

差不多2小時先到梅田

去到敦賀冇用ga wor, 都要開敦賀至大阪一段Thunderbird

開超快速取消特急

搵鬼坐
到時個個落米原轉新幹線東海多謝你

超快速同而家特急速度差不多,不過唔駛特急費

正路應該THUNDERBIRD縮到敦賀，不過之前睇話JR西想連湖西線都想轉做第三部門，但畀地方政府拒絕咗

差成45分鐘喎, 而且2個鐘車程坐普通車站站停好辛苦

有冇咁唔想撈

明明完全唔同線

到時haruka 直上敦賀

其實都可以 不過佢回唔回得切車？

加多幾抽271系

拖到2023閪日本就唔洗整新交直流特急車
又贏

北陸d人已經逼爆, 京都仲點上車返機場
到時可能將683系變返直流車然後造多幾抽287系行縮短嘅Thunderbird就算
681系個頭其實幾㩒睇, 嚟緊10年都應該走唔甩呢個樣, 40年如一日

好快姐其實

自推先，改早個日期之後得左

683好睇過681

北九州にカジノ？香港の大手が思わぬ「関心」 地元に波紋広がる

誘致レース（757）北九州市＝議会,IR議論が山場～政府意向調査回答に注目。地方最大級

ＩＲ誘致、立地選定の期限内申請 北九州市「極めて困難」 ／福岡

有錢咁唔賺？

明焗人俾錢坐指定席，迫拎pass人俾錢

依家pass客死都唔會俾
西仔不如諗下pass加錢補指定席option啦

西仔會直接加價變晒做指定席pass
俾個option班客揀又要做多咗嘢

學下四國咁pass book指定席加錢

223/225有冇車多？加多卡a seat囉

到最後都係逼爆自由席

1000有4次都唔肯

香港人同台灣人不意外

其實四國啲車好空

只要唔係高峰期 唔劃指定席反而仲鬆動

睇下邊架喇，南風/うずしお/宇和海會比較多人，其他真係就算暑假都唔算好多人
同埋四國d特急自由席比較多

最好直接上green car pass

我想建議閪日本出埋gran class pass

西日邊有GRAN

真係站員黎?

北陸

得幾個站，同埋出Grand Pass都要問過東日本合唔合作啦，北陸得快車有Grand Class服務

全國pass就無可能
東仔仲有新踊り子玩

東日本以前果張全東日本pass咪幾好 仲有得直接上green 唔知做咩cut左

大家覺得四國夏天定冬天去好啲

【大食い】東海道新幹線こだま号の停車時間で買える駅弁を制覇【7食】

睇完都飽

一樣姐...

夏天啦
冬天四國又唔係睇雪見又好多景點早收唔開

寢台列車係咪基本上唔係本地人唔會買得到?

買左都食唔切

上幾頁我先拜託在日朋友買左

仲諗住佢真係係新幹線食得晒個7盒飯

南行 ekinet 訂
北行 你東京出發都可以用埋 ekinet 取票

冇日本朋友，都冇朋友去日本

東京去大阪有冇得落？定要去到出雲先有得落車

當然可以中途站落，但好似東京出發嘅SUNRISE EXPRESS會飛大阪駅

其實係想體驗下過夜車，驚去左出雲唔識返大阪
Ekinet要日本電話個d?

浜松 之後下一站係 姫路

我上次去到東京提早4日book都有
不過我唔係買nobinobi + 平日

佢個原則好似係凌晨1點幾至5點幾唔停站
所以來回d站會唔同

唔好好似我咁訂連休
我改早做平日先成功

黨鐵脫線事故

黨鐵：偏離路軌咋

飄移

睇樣似入線波口無啦啦轉左去支那車

Ekinet好似唔比訂寝台？

大單嘢
啲”中國製列車/零件論”又出哂嚟
真係嘔血

轉軌果陣波口位突然轉左位？

以為浜松有餃子便當

若果嚴重delay會停新大阪

唔知出站定埋站

唔俾，只可以係counter買or電話訂

唉 轉坐過夜巴士算...

淨係訂到nobinobi

埋站

呢張角度好d

出站加緊速仲大獲

nobinobi都好過冇

如果唔係我本身難訓着我都想試nobinobi

巴士獨立房個隻都好正

上下齊炒

求其做一個Demo 睇住先

7出國際

京急減價，羽田單軌仲有幾多人坐

pass客

都唔係個個pass客可以搭

唔知黨鐵會唔會學西仔咁o係官網出篇文為今次出軌道歉

港鐵：紅磡站附近[只是]發生事故[，沒事]

都幾難 佢咁要面 邊似西仔同因鐵一直放homepage

講真福知山線事故傷亡嚴重好多囉

山手線及京浜東北線配合高輪ゲートウェイ駅2020啓用
將於11月16日進行軌道撤換
届時山手線上野-品川-大崎、京浜東北線田町-品川運休

來緊仲有渋谷站應該會搞到山手線大規模運休

黨鐵官網出文？會唔會諗多左
叫劉天成條撚樣係班記者面前講句sor9y 加罰鳩班客唔知幾多千萬就有

佢好彩係慢速入站...試諗下閪日本大阪站係咁慢速脫軌會點

兩日整完算快

d 留言..............

"最近の情勢と無関係ならいいのですが。"

"本当の原因は明確にされるのだろうか。
現在の状況を利用されて、民主化運動のテロとされるんじゃないだろうか。
本当にそれが原因でないことを祈ります。"

"レールが複雑に混線してるようで、分岐センターみたいな所なんでしょうか？
脱線の割には、破損が小さく見える、きっとさほどスピードは出てなかったんでしょうね。
一つの中国事案とは違ってた事が、救いのような。
一国二政府、台湾でも同じようだが、現在までは静観を
しかし、いつかは同じ事態はやってくる。
民主主義を希望するなら、台湾も同時期に改革する方が効果的と思うが"

"真正的原因會澄清嗎？
目前的情況不是曾經是恐怖主義民主化運動嗎？
我真的祈禱這不是原因。"

屌你，架885好撚chur，渣野！！！
800穩好多

新幹線同在來線點比較

長崎線？
坐787冇咁chur

剩係線型都無得比，再加上振子

至少英國車唔會炒到摺埋一pat野掛

車太重

呢個真

博多去長崎

聽日諗住淨係坐車
博多》豪斯登堡 〉佐世保》長崎〉博多
豪斯登堡express
JR大村線
Seaside liner
885

我坐過兩次
兩次都瞓唔到覺，本身已經chok過其他線加上線型多灣，左西右西
張櫈又唔舒服，喺新鳥栖落車轉新幹線當堂兩個世界

山手線の運休を伴う工事は1987年のJR東日本発足以来初。今回の運休は2020年春の高輪ゲートウェイ駅開業に向けたものです。山手線（内・外回り）と京浜東北線（大宮方面）の線路を切り替える大きな工事を行います。

張櫈真係極品
望落去一張皮櫈好舒服
坐落去完全唔符合人體工學

800系張櫈都唔係好坐

水戸岡鋭治d設計真係好睇唔好坐

201X年嗰d係OK
早期嗰d就麻麻哋

JR列車係咪正常唔俾開窗，SL都配冷氣車廂好奇怪

如果想坐台灣南迴線果種，有咩選擇

四国好似有架觀光列車有，但唔係日日行

JR北海道堆KIHA40可以開窗的

其實你係咪想坐客車列車定純粹想開窗先
淨係開窗嘅話E235都開到

可以係正常時間開窗嘅咩E235系

其實可以
當然要顧及周圍

185系我試過開窗
超嘈

爆音

呢幾年都唔得啦
回晒塘

咋咋臨買返張先

除咗九州仲有邊部SL有冷氣？

坐正動力卡開窗

SL山口、磐越物語、銀河、北琵琶湖，用12系既SL群馬水上同横川

入隧道一流

爆音再加埋回音

磐越物語有Green車, 正

伊東線唔夠快，東海道線先爽

可惜GREEN CAR係拖車

上次坐冇開門冇開窗都聽到爆音

伊東線普通車係咪直通東海道線先有green？
就咁伊東<>熱海冇？

off topic一下，坐過幾次南迴普快，次次都嘈到要半路閂窗
不過坐正火車頭後面果卡係幾爽嘅

当路線では東海道線と直通運転を行う特急列車・普通列車のみがJR東日本の車両で運用され、それ以外の列車は伊東線内完結の普通列車を含む全ての列車が伊豆急行の車両での運用となる。

藍絲帶獎都唔好坐，得個外型

全日本坐得最差嘅觀光列車/特急 係伊三郎．新平

木櫈

大風到差D跌電話

撞正resort21、黑船電車仲正啦

轉得車梗係揀N700搭啦
唔通去坐另一張木板凳咩

佢整乜都係古典木系風，連酒店房都係咁設計
最慘啲嘢係好睇唔好使

係咪東急轉讓?

一手飯嚟

787/883/885好正喎

講緊885同800系張櫈唔好坐
787 883 我覺得其實有d逼

但大分間酒店好靚
特別係頂樓個溫泉, 無得輸

在來線特急嚟講算係咁喇

總之特色就有, 樣又夠型, 但好唔好坐就見仁見智

【9月の特別な車両公開「クハネ581形35号車」～昼は座席車、夜は寝台車～】
9月の土・日・祝日に車内を公開している「クハネ581形35号車」。
クハネ581形の座席は、昼は4人がけのボックスシートですが、夜になると座席が三段のベッドに大変身する画期的な造りになっています！ 当館の車両は展示用に一部の座席を三段ベットの仕様にしているため、昼の座席車、夜の寝台車どちらの仕様もご見学いただけます。この機会にぜひご覧ください。
詳細はこちら

787 ok既，883同885淨係坐過一個站冇咩印象

787 型到仆街

個凳皮離遠睇以為有一堆頭皮痴左係度

識坐當然坐DX GREEN

係咪有種位係好似黑皮梳化咁

green dx？

第一張圖係GREEN包廂，其餘兩張係semi-compartment，當普通車咁賣

DX GREEN得三個位，1+2配置

有冇人下星期去廣島揮手先

尋日去左千綿，搭左SSL新版同舊版，舊版好坐d
新版係地鐵咁一行打直櫈

787係行邊度。

787以前覺得有少少似初代TGV

九州三大特急車款787/883/885全部都睇唔出成廿年車齡
係783因為岩岩JR九州第一款設計上舊D

好多特急都有機會見到佢，比較最多出現係かもめ同にちりん

きらめき都會有
之前為咗搭787系，專登搭Sonic去到小倉落車然後轉きらめき

小弟準備係12月會去東京
但由於未去過日本，所以對日本嘅交通完全唔認識
而且小弟覺得日本嘅交通好亂同好複雜（可以小弟比較蠢啦）
上網睇咗好耐都仲係一舊舊驚睇錯同買錯
所以想請教下各位巴打們

小弟會夜晚6點幾飛到成田，當日會由成田去新宿住一晚
第二日就會出發去富士山個邊，即可能係河口湖駅 富士山駅個帶住一晚，之後第三日玩多半日就返番去市區.....

咁我想問我到底係咪應該買JR 東京廣域個個PASS?
但呢個PASS係咪要到東京先可以買到? 咁上網預訂JR 東京廣域PASS個個又係咩黎? 因為我見呢個PASS係話可以FREE 3 DAYS，但我見上網個個係揀埋時間同地點，係咪因為個個係幫你預訂埋車票先咁？咁如果上網買..咁計3日係邊日開始計呢？
sorry 1999 太多問題想問

廣域應該係去到日本先有得買
你係咪去ekinet買飛? 係嘅話果度只係book座位劵，佢要你揀地點係幾時去邊度拎飛，唔關買pass事
睇你個plan其實東京來回河口湖再加一程NEX出市區應該已經過左廣域pass嘅錢，應該買得過

我上網睇人教學係用呢個網買，係咪就係你所講嘅ekinet? 其實我唔係好明呢個網係做咩
呢個網係咪假設咗你已經有jr廣域張pass，跟住純粹上網比你預約車飛時間？
咁我想問張pass係咪去到東京即買就即刻開始計3日？
因為我見上網啲人講，如果要預約咗車卷，要係前一晚9點鐘前去拎卷，咁我如果到成田機場先買pass係咪無得即刻用張pass換成田出新宿嘅車卷？
定我搞錯哂
唔該巴打你先

係咪就係你所講嘅ekinet -> bingo

係咪假設咗你已經有jr廣域張pass，跟住純粹上網比你預約車飛時間 -> bingo

張pass係咪去到東京即買就即刻開始計3日 -> 買果陣可以揀邊日開始 (好似一個月內)，然後由果日開始連續用3日

如果要預約咗車卷，要係前一晚9點鐘前去拎卷，咁我如果到成田機場先買pass係咪無得即刻用張pass換成田出新宿嘅車卷 -> 係，所以第一日果d飛你唔好上去book，你係成田機場買pass果陣叫佢即場劃位就得

但係呢到預約咗時間，唔需要比錢？我見啲人話要比錢嘅...唔係張pass包哂嘅咩
咁其實基本上啲車卷都唔洗特別預約？多數都唔會full? 可以當日想去邊，到車站比張pass叫佢比車卷？定去富士個程最好book定會好啲

咁如果照巴打想講，照我理解係咪可以上返呢個網book定3日嘅車卷，除咗第一日成田個程..
例如，我淨係上網預約咗第二日去富士嘅車卷，
之後我到成田個陣去買張pass即日開通計3日，順便叫佢即場劃埋去新宿嘅車卷，同埋直接搵佢換埋第2日去富士嘅車卷都得？
有無話幾時可以book12月嘅車卷，因為我試過好似買唔到咁
Sorry 巴打 問到1999 感謝你先

佢個system會show幾錢，不過你拎飛果陣show張pass就會免費番
會唔會full交俾其他巴打答，我個人覺得如果你都firm左行程又或者全車指定席咪上去book囉
最後d飛係一個月前開始book

btw睇人地d blog好似話過成田機場個counter未必俾你劃非即日嘅車飛(因為多人)，不過拎飛我唔sure (求解答 )

【旧弥彦色復活】115系N-33編成 OM出場回送

個網預約車卷嘅時候淨係會show幾錢？點解見人話要用信用卡比錢嘅，定係我搞錯 咁其實即係如果係個個網預訂咗車卷，但無買pass都一樣用到？但要比返車卷嘅價錢？咁佢個網叫人揀邊張周遊卷黎做咩？
同埋係個到預訂去富士山嘅車係邊架..係咪個到買一定係富士回遊？
最後d飛一個月前開始book嘅意思係12月嘅車飛，最早11月先可以Book?

成田機場唔比你劃非即日嘅車飛嘅意思係咩？即係可以劃即日嘅車飛？點解因為多人反而即日有飛
其實機場去新宿呢啲車係咪可以唔洗劃位都得架，直接買pass直接上車得唔得？

ekinet book果陣佢會show你張指定席個正價，你拎飛果陣show到pass就唔會扣你錢，冇pass就收你正價

一開頭揀pass個作用我諗只係為左filter淨你張pass會用到嘅車俾你book

一個月前咪字面咁解...12月15號嘅飛11月15號開始book咁樣

成田果part我搵番黎嘅講法係即場訂飛要用職員多d時間，所以多人排隊果陣會唔俾你即場訂非即日嘅飛，費事後面等太耐

成田特快係全車指定席，理論上就要有book位先上得，拎pass直上得唔得留俾其他人答

Okok! 大致上都明解！
咁個網預訂新宿去富士嘅話架列車係邊架？係咪指定富士回遊，因為見啲人教訂富士回遊係呢個網小訂....
而巴打話成田特快係指定席，理論上要book位先，咁我個情況係辦法提早book位嘅話，到時當日驚唔驚無得即場劃位

去河口湖就係富士回遊
成田特快即場劃位啦，之前講左網上訂要最遲早一日前拎，你未到日本已經過左拎飛deadline

就如果富士山駅落都得架可？
我想問有張pass就算係富士山駅落咗，之後再搭返車去河口湖都得,都係free? 總之3日內無限用？

總之3日內係張pass cover到嘅地方就可以任用

但如果係富士駅落咗車，第日再上返架列車係咪要再預約車飛？
定其實係個邊搭其他車會仲好，例如巴士/其他鐵路？

特急先要book座位劵姐，普通車直接上落車就得

因為我見佢張pass 需要話有包可以搭富士山急行線行線全線，但見佢特急 view特急 登山電車都要另外收錢，即係只可以搭最普通個隻富士鐵路列車？

YES，同埋特急富士回遊

但特急富士回遊要去劃位，即係要book/即場去劃啦？
咁即係得返普通富士個架列車係可以用個張pass 又唔洗book同買車飛上？

唔該兩位巴打們

BINGO

富士回遊好似經常滿

基本上去counter比張pass佢睇就可以上車？
其實除咗啲需要劃位嘅車之外，基本其他都係咁做？

我都驚full咗，但又未咁早有得買

行人工改札口show pass就可以

名古屋去大阪難波
坐新幹線好定坐近鐵好

巴士

正常人新幹線
好撚窮東海道本線

港鐵指全港過半車站遭破壞 考慮成立專屬保安部隊

學以前國鐵咁
黨有鐵道公安隊

窮撚恩物 辛塊畜

近鉄 2360
JR 3350 + 地下鉄230
近鉄特急 4260

但難波坐近鐵唔會好啲咩

要快, 新幹線轉埋車都快近鐵90分鐘
要平, 新快速平1000yen但只慢20分鐘
睇唔出有咩原因要搭近鐵除非身體有問題轉車唔方便

近鐵URBAN LINER嘅DELUXE SEAT都好舒服嘅，坐得過

咪同新幹線普通車一樣
加多句, 要舒服搭新幹線Green Car啦

近鐵急行 2360 3hr40min
近鐵特急 4260 2hr6min
新幹線 5830 58min (大阪梅田)
JR新快速 3350 2hr40min (大阪梅田)
JR特急 4530 2hr25min (大阪梅田)
總之拎住呢個表自己衡量budget vs 時間啦

差好遠喎，1+1+1座位配置+特多legroom

我冇搭過啊, 望落張櫈就好普通
要加幾錢?

我影唔哂姐

同埋只需加510yen，唔趕時間嘅話幾抵玩

你快d出文啦

咁又唔貴

1 第一次去 唔建議book 位
2 河口湖好講天氣，我會建議有後備行程
你可以去軽井沢

JR西賣大包，加消費税後送京都地鐵&京阪 一日券
不過京阪就唔係全線任搭
10月1開始

訪日のお客様向け商品「関西エリアパス」の発売について～京都の主要観光地めぐりがさらに便利に！～京都市交通局京阪電気鉄道株式会社西日本旅客鉄道株式会社 京都市交通局、京阪電気鉄道株式会社および西日本旅客鉄道株式会社は、訪日のお客様に大変ご好評いただいている「関西エリアパス」に、京都市営地下鉄、京阪電車の各1日乗車券を組み合わせ、大阪・京都・神戸・姫路・奈良など関西エリアの広域観光に加え、世界有数の観光都市・京都の主要観光地をさらに便利でおトクに巡っていただけるよう、魅力向上を図ります。 新しいフリーパスのご利用で、京都駅と観光地間を市バスでご移動されているお客様に、地下鉄、京阪電車、JRご利用いただくことで、京都市内中心部の混雑を避け、スムーズに観光を楽しんでいただけます。

1. 第一次去點解唔建議book位嘅？巴打意思係指到時即買其他富士列車？
2. 我知啊，但都無辦法，因為都已經訂咗酒店，所以點都會去個到附近，咁都會有另外行程嘅，可能會去富士吉田市個啲囉，因為都未開始plan行程，所以都未知附近大概有咩玩/同交通點搭，各位巴打會唔會有咩介紹咁
或者巴打啱啱推介嘅輕井沢有咩正...見佢好似都好遠下

如果你肯用啲時間研究嘅
可以用日文版えきねっと劃指定席
日文版冇規定要一日前攞飛
同中文版一樣都係一個月前開始可以劃位
直到開車前6分鐘都仲可以劃指定席

呢個po有巴打出過教學 你可以爬文搵返

開車個刻見佢90度鞠躬，我諗係得日本人先做得到/出，對比依家更有感慨

架車經過都鞠躬，雖然唔係90度，值得尊敬。

左下個套札沼線係咩野嚟？
在石狩月形買的

多謝新幹線競爭

代表而家京都觀光客逼爆

JR西嘅新快速
JR東海嘅新快速......

咁我想問呢個係咩意思？佢話請於前一日晚上9:00前拎車飛啵
其實我都有睇過啲教學，但有啲睇完都唔係好明...
小弟有啲蠢

就係字面咁解

係啊，所以就係語要前一日拎飛..
但岩先有巴打話個網無講過要前一日拎
所以我以為理解錯姐

日文版係無呢個限制，外語版先有

Oh..ok! Thank you巴打

［國際線］去旅行都可以做文宣！！！外語五大訴求整合！

豊橋至大垣嘅新快速一d都唔差wor
岐阜-豊橋 103km停9個站, 雖然比唔上京都-新大阪, 但站距其實仲長過新大阪-姬路92km停9個站
313系開唔到130kmh, 但行車穩定d好坐過223系

咁站距長又唔代表啲咩
始終行車速度先影響最大

俾埋巴打嘅教學你

日文版都會有中伏位 要花時間研究
如果你都係舞唔掂
我建議你都係用返中文book第二日打後嘅飛
第一日嘅就落地即場去みどり窓口劃算啦

NEX都唔洗book定啦

站距長停少站咪時間快d囉
你要鬥極速就唔洗搭新快速啦

高槻-姬路 109.1km, 行車時間約1hr20min
豊橋-穗積 108.7km, 行車時間都係約1hr20min

唔該哂巴打們

つくばエクスプレス新型車両TX-3000系 日立製作所笠戸事業所を出場・甲種輸送

留左幾耐

隧道入面正常呀

三分鐘左右 之後再行下駅舍
佢冇車埋站時係入唔到去月台

因為列車通過個陣會引起風壓，驚扯到人落路軌，所以要咁做
同埋試過列車通過個陣引起極強陣風，整爆過玻璃

我總之有cross-seat坐就滿意

15分鐘應該睇哂
其實得地底個待合室同地面駅舍有少少野睇

有無睇埋列車通過？

電費都賺唔返

所以成日話想上下分離囉

極北呢樣野都吸引左唔少遊客去

其實個車站兼容埋社區中心/住民交流中心，今日車站外開類似夏祭個啲嘉年華會，車站内有人擺地攤；夜晚有住民喺到做功課/打機/吹水
JR北算係好大方

正常呀，鄉下地方好多時都係圍繞住車站去發展，而社區設施放埋入去都好理所當然

btw除左住民交流中心，佢重有日本最北嘅戲院

不過坐巴士見到南稚内更繁榮啲，有超級市場/百貨公司等等

因為南稚内駅早發展過稚内駅(南稚内駅係以前嘅稚内駅，稚内駅當年叫稚内港駅，去到1939年先改名)，加上南稚内駅曾經係天北線嘅交匯站，規模比稚内大係正常

唔知點解我會聯想起新城市廣場夜晚成堆街坊走落去唱歌叫口號

有冇人去過伊予十河信二/四國鐵道館??
值唔值得去?

here
之後篇野會提到，雖然有排都未寫到

btw作為四國唯一嘅鐵道博物館係過得去嘅

我都去過，唔記得以前有冇寫過遊記，不過一定要留名等你出

研究book 位係要時間，係我會用來研究其他日本野
什至坐中央缐特急去大月轉車上河口湖

你有寫過喇

15分鐘應該睇唔到通過
利申 為左睇通過留咗係個度兩個鐘

送殯迎新

我覺得有富士回遊唔搭而去研究中央本線特急仲要有D停大月有D唔停再轉富士急行有D車搭得有D車要加錢有D車淨係第一卡要加錢仲複雜

若果東京-草津兩日來回自駕,大家建唔建議買任何公路pass?

淨係寫過高知炸喎

翻新好似地方政府有份俾錢

唔出奇

我住親都跟身，未試過擺櫃枱

x2

文呢

通常放DND牌

如果係卡就跟埋身
鎖匙就比返櫃檯

其實新潟點去青森
點都要轉一次

いなほ+つがる

出去外面門口呼吸都要擺低鎖匙

酒田

跟身，上星期住由布院溫泉旅館用鎖匙開門好新奇好昭和住慣左d新款酒店全部都用卡

坐到屎忽痛
但強烈推薦Inaho Green Car

酒田去秋田點搞

；.
」， ，

都係いなほ

去河口湖首選巴士，但人地會考慮買pass

兩隻都有

唔可以停一日秋田？

Super hotel 連卡都沒有了，按密碼

個免費早餐

近鐵名古屋酒店都係用匙

**名鐵。。

撳多幾下都唔使睇紙，記都記到

最重要係個 START 制

Super hotel 好食喎

タピオカの次は“わらび餅” 飲料との相性は？ (19/09/24)

ANNnewsCH

「タピオカ」ブームの次を狙えと都内の抹茶スイーツ専門店が開発したのが、なんと「わらび餅」を入れた「わらび餅ドリンク」なんです。一体、どんな食感なのでしょうか。

ドリンクの底に見えるのはタピオカではなく、わらび餅。販売しているのは東京・浅草に店を構える抹茶スイーツの専門店です。使用しているのは京都の宇治抹茶を使ったわらび餅。食感を良くするためにミキサーに掛けて宇治産の手摘み一番茶とシロップ、牛乳などを混ぜて完成です。3月にこの店をオープンした際、新メニューとして考案したそうです。ところで、ブーム真っただなかのタピオカを使おうとは思わなかったのでしょうか。
雷一茶お抹茶体験店・剱谷哲也さん：「正直なところ、ないとは言い切れないですね。ちょっとタピオカを意識したというところもあります」
では、なぜわらび餅にしたのでしょうか。
雷一茶お抹茶体験店・剱谷哲也さん：「タピオカよりも（わらび餅は）ドリンクに入れても硬くなりづらい。キャッサバのでんぷんではないというところが大きいのかなと」
タピオカはキャッサバというイモのでんぷんで作られている一方、わらび餅は山菜のワラビのでんぷんなどを中心に作られています。
この店だけではなく今、全国でわらび餅ドリンクを提供する店が増えています。新たなモチモチブームの到来となるのでしょうか。

大把用匙喇，無乜值得驚訝

就係pass搞到好多人諗多好多野
淨係去河口湖，其實富士急行自己好多pass，唔駛用東京廣域
或者簡單d搭巴士

遊客當然諗鐵路行先

廣域只啱用於你會去多過一個JR沿線景點
（坐新幹線就更加抵）
例如我朋友真係試過3日去富士山+輕井澤+伊豆
真係寫個服字比佢

我試過呀，而且輕井澤果日仲有大宮
要唔要寫個服字俾我？

我係第一日去伊豆
第二日高崎坐SL之後經越後湯澤轉去土合
第三日輕井澤

Live已開

有冇人用過北陸拱形pass,大阪上北陸東京走，7日夠唔夠皮

我都諗緊買呢張定全國好
因為呢張都成24000
但我係東京出入

會好爆，基本上假期開始就爆+好多地方會無開

「e5489」での「サンライズ瀬戸・出雲」ノビノビ座席の
取り扱い開始について

咁睇黎ekinet都會跟

留名下次唔使麻煩在日朋友都book到

稚内温泉入面間餐廳終於頂唔順執柒

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

五月中間十連休都試過，個人認為係得東海道新幹線避一避已經可以

最抵真係以上三點，記住全日本pass 都係4300 一日
有一萬交通budget 三日,
出東京坐一千巴士/京成
一日東京24小時pass
一日河口湖來回四千
散坐預一千
都係七千日圓，淨三千可以去築地食魚生飯

幾時五月中有十連？

哇好想搭w7/e7 gran class

令和元年個個

重點其實係睇會唔會去輕井澤，一個來回已經唔使蝕，當然心態上會想壓縮到用盡所有價值啦

奈良公園バスターミナル １０～１１月の土日祝は当日予約可2019.9.26 06:48ライフ くらし 奈良県の荒井正吾知事は２５日の定例記者会見で、前日までの事前予約が必要な奈良公園バスターミナル（ＢＴ、奈良市登大路町）について、１０～１１月の土日祝に限って当日予約を受け付けると明らかにした。春日大社と興福寺（ともに奈良市）が繁忙期に観光バスの駐車場への受け入れを取りやめるのに伴い、奈良公園周辺で見込まれる渋滞の解消と路上駐車などの混乱を避けるのが狙い。 県によると、ＢＴは前日正午までに専用サイトで予約し、同日午後２時までの入金が必要。一方、当日予約も同じくパソコンやスマホから専用サイトで申し込むが、料金は現地での現金払いとなる。 ４月に開業したＢＴは乗降時しか駐車できない上、別の場所に移動して待機する必要がある。利用が伸び悩むＢＴとは対照的に、春日大社の駐車場は使い勝手の良さから人気が上昇。新たな渋滞が発生し、参拝客に迷惑がかかっていた。興福寺も参拝客を優先させるため、観光バスの受け入れの一時中止を決めた。

ＪＡ全農にいがた･ＪＲ東日本コラボ企画『「美食旅」新幹線TRAIN DELI』の開催と日本初「座席認証＆オーダーシステム」のニーズ検証の実施について

九州新幹線携帯電話のサービスエリア拡大について―『新水俣駅から出水駅』『出水駅から川内駅の一部区間』携帯電話の通話が可能になります

下北沢エリアにおける線路跡地のまちづくり概要が決定

「MaaS推進部」を設置します

横浜北西線（横浜北線～東名高速）が2020年3月に開通します

交通規制内に誤進入する車両から作業員を守る｢大型移動式防護車両｣の開発

（１）各社のＩＣサービスエリアをまたがる在来線定期券を交通系ＩＣカードで発売します
※ＴＯＩＣＡのサービスエリアを熱海、国府津、米原の各駅まで拡大します。これにより、熱海・国府津・米原～ＴＯＩＣＡエリア間を乗車される場合においても、自動改札機をご利用いただけるようになります。
（２）新幹線定期券「ＦＲＥＸ」「ＦＲＥＸパル」を交通系ＩＣカードで発売します
（３）在来線ＩＣ定期券による「新幹線乗車サービス」（*）のご利用可能区間を拡大します

JR隅田川站舉行「貨物節」 開放平時無法進入的夢幻車站

旭川駅，三款長途用車

特急列車と踏切で衝突 軽自動車の女性と子ども死亡(19/09/27)

【日本神奈川】藤澤市海岸發現浮屍 證實為香港觀光客

想問下乘換案內入面ホーム0分 但係5番線著 1番線發果D係咪姐係趕唔到

邊個站？
正常應該唔會出ホーム0分架喎

步行10分 ホーム0分 我諗應該計左落步行到
咁想問下東京6番線行去23番線 10分鐘得唔得 我記得好似好大

連個B都死

轉新幹線10分鐘實得啦
喺月台睇啱方向落返1F行幾步已經係乘換閘口

張相冰山一角，好多人影，甚麼來頭

E655系『和』，平時當係特別列車；有時會做埋皇室專車

以為係新車通行，原來係皇室車，咁就理解到好多c9普通人都猛影

今天載天皇伉儷去茨城，聽日都有折返既班次

載住個仔都亂嚟

CLS

女人渣車

瘋狂偶遇，應該同一件事
好多人去揮手接車

用唔到#1開新Post，話過2500字

可惜影唔到正面

冇正面，兩卡都係中間車好似係

不過算喇，又唔係未見過
不過跟導賞可以聽到更多

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(42)